[學佛][阿彌陀佛] 讓一切眾生有機會聽到、看到阿彌陀佛名號!

淨空法師：【讓一切眾生有機會聽到、看到阿彌陀佛名號!】這都是第十七願「諸佛稱歎願」，諸佛都稱讚、讚歎，我們跟諸佛一樣，要懂得用什麼方式、方法讚歎阿彌陀佛，讓一切眾生有機會聽到、看到這個名號，阿賴耶上就下種子。

我認識很多這些同學們，我教他一個方法，勸別的同學學佛，什麼方法？手上戴一串念珠，手珠。最先他們不好意思，我說這一串念珠功德很大，他說功德在哪裡？人家看到你手上珠子，心裡就想到阿彌陀佛，可能他就念一句阿彌陀佛，你就度了一個人。

把阿彌陀佛種在人阿賴耶識裡頭，這個功德多大！他們想通了，對，都接受了。然後我再告訴他，你們在學校學的教科書，書上不都寫自己名字？是。書上不寫自己名字，寫阿彌陀佛，人家一看，這是阿彌陀佛的，他念阿彌陀佛，他叫你也叫阿彌陀佛。方法很多。

我還勸過不少企業，經商的、工商業的這些老闆，他們為了推銷商品，常常在報紙、雜誌上登廣告，我就告訴他，你那廣告上面加個南無阿彌陀佛。不費錢，它廣告一張紙那麼大，我上面加一個南無阿彌陀佛，你看，讓人家看廣告時候看到阿彌陀佛。方法多得很！

學佛的同學，你看過年大家貼對聯，人家貼對聯，我們的對聯用紅紙寫南無阿彌陀佛，這邊也是南無阿彌陀佛，念念不忘阿彌陀佛。讓每一個經過你門口的時候，都會念一聲阿彌陀佛，你說你有多大福報。這都是很容易的事情，只要有心，沒心不行，要有心。

交際應酬場合當中如果用名片，名片上也印上南無阿彌陀佛。這都是第十七願「諸佛稱歎願」的意思，諸佛都稱讚、讚歎，我們不能例外，我們跟諸佛一樣。要懂得用什麼方式、用什麼方法讚歎阿彌陀佛，讓一切眾生有機會聽到、看到這個名號，阿賴耶上就下種子。

文摘恭錄：2012淨土大經科註（第一九八集） 2013/2/27 馬來西亞華嚴講堂

此連登屬個人Account
名字只為大眾能與阿彌陀佛和淨宗結緣
屬自發性分享經文
有時間幫忙宣揚淨土法門 念阿彌陀佛 無量壽經
本人並無功德
只希望多點人能斷惡修善
認識阿彌陀佛與無量壽經
本人發表的言論並不代表淨宗
有疑問只會盡量上網複製淨空法師的答案回答
謝謝

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

嘩
你唔洗訓？

係咪太精神？

阿彌陀佛 我有罪

我都有 念佛就是懺悔
阿彌陀佛

阿拉花瓜
阿拉~~~阿拉

“有時候生起了反感，反感一定會走向爭論。這個時候，不但不能度眾生，令眾生對佛法產生敵對、產生懷疑，自自然然增長、增加了令他體會的負緣分，它不是正的了。

這句話佛在大經裡面講得很多，常常提醒我們、教導我們。換句話說，我們一定要能體會得到，佛菩薩所在之處，令一切眾生生歡喜心，這個重要!他不生歡喜心，他跟你的緣分斷掉了。原本可以接受的，現在站在反面的立場，他要跟你辯論;他要跟你辯論，這就錯了，這就不懂得佛在經上所說的義趣。

從這個地方，我們也要能看到佛菩薩的智慧，首先讓有緣的眾生見到佛菩薩生好感。重要!不能不知道、不能不學習，大小乘經論統有。說法的人令一切眾生生歡喜心，你度化眾生，功德才能夠圓滿成就。被熏陶的人、被教化的人，生歡喜心、生仰慕的心、生感恩的心，他接受了。日常生活當中，無論在什麼場所、無論在什麼時候，常常要記住這八句經文，幫助諸佛接引大眾，幫助有緣眾生能夠漸漸悟入經論。” -淨空

佛教需要宣揚 但不需要洗版式洗腦式 令眾生因你令他對佛法感到煩厭 你罪過很大

佢好似消失了一個月

可能俾彌陀接引了 阿彌陀佛

係有功能可以封鎖到開post都睇唔到？

還是佢諗通咗要多學習先？

應該冇 第二個ac都睇唔到佢有開

應該都唔係

應該唔得閒開po掛

希望佢諗唔通學習多啲先啦